\chapter{Problemstellung}

Der analoge handschriftliche Einkaufszettel ist bisher das einzige Hilfsmittel, um beim Einkaufen strukturiert vorzugehen. Häufig wird bei seiner Erstellung etwas Wichtiges vergessen oder es wird etwas gekauft, was schon zur Genüge vorhanden ist. Bei der Erstellung des Einkaufzettels sollte schon bekannt sein, in welchen Läden es die jeweiligen Produkte gibt. Außerdem existiert oft der Anspruch, so günstig wie möglich einzukaufen, wofür wiederum ein erheblicher Aufwand nötig ist. Zum Beispiel müssen Informationen aus verschiedensten Quellen, wie etwa Prospekten und Zeitungen durchsucht werden oder tatsächlich die lokalen Läden besucht werden. Während des Einkaufens verliert man leicht den Überblick, wie viel und wofür bereits Geld ausgegeben wurde. Der gesamte Vorgang ist wenig transparent. 



Momentan existiert noch keine umfassende 

Praktikabel



Unterstützung beim Einkauf über einen Intelligenten Einkaufszettel, der anzeigt wenn man in die Nähe eines Geschäftes kommt, das einen Artikel vom Einkaufszettel im Angebot hat. Innerhalb des Gebäudes soll der User zu den passenden Regalen navigiert werden. Um Zeit zu sparen entfallen Kassen komplett, stattdessen erkennt das System, welche Artikel gekauft wurden und gibt einen Zahlungsauftrag beim verlassen des Gebäudes ab. Für zukünftige Einkäufe soll das Einkaufsverhalten analysiert werden, um den Einkaufszettel automatisch zu generieren.

Bei allen soll auf die Privatsphäre der Benutzer geachtet werden, so dass eine Nachverfolgbarkeit und Profilbildung nur mit Zustimmung des Nutzers und Daten nur soweit nötig gesammelt werden.